Ou遙距課程認受性高唔高？

細佬學歷低，得個pre-asso，做緊銀行，9月想讀番個degree （part-time)個隻，有無巴打可以解答下我既難題

1.我咁既學歷收唔收？收既話要讀幾年？
2.有無更好既選擇？
3.我洗唔洗讀番個high-deep先，之後先再報degree?
4.我報完呢個，對我未來讀碩士有無幫助？

麻煩曬大家

1. mature student
2. 未必有
3. mo
4. master 睇 GPA

咁我直接報遙距課程？

介唔介意留低聯絡方法？我好多野想問，我見就開學，想快手搞好佢

推

我要返工，未必方便留
加上我都唔係專，驚答錯，可以有其他巴打屌指正
你喺度問我盡答啦

好多年前讀過下OU DL
如果唔介意既你留個 tg 睇下有無野幫到你

點都好過野雞，起碼叫政府認受先

OU易入難出
試下讀hku space d part time degree?

1 必收既放心
計學分嫁
讀晒就畢業冇話幾多年
不過好似每年有上限讀幾多學分
pre好似當0分計 有排你讀
2 你為名試下top up啦有d唔洗考試膠既
3讀完hd好似免80學分 讀多40學分就畢業
你想辛苦都可以起ou讀hd
4 年長生入囉有錢就收

@ethanlo1027

唔好自殺 老西都起其他學校讀完pt hd先轉ou
你冇hd asso係當0學分
起ou由頭讀過慘到仆街
有冇tg加你傾

pre asso姐係得foundation, 連hd都冇
資歷=dse 5條2, level3 中學畢業
資歷4=hd asso
資歷5=degree,
姐係你拎住5條2 報degree
年紀大可以用mature student, 但都可能要interview, 你報完練好d中英文先，但機會不大，始終香港地多數人都有個asso hd揸手

識個friend幾年前讀hku space d top up
個program話唔洗考試
最後每科有個test
個test佔50%

政府認可夠曬啦
私企interview>>>>邊間U既Degree

同埋我見唔洗Exam,交齊paper就畢到業，算係相對容易，起碼有心就得

test肥功課合格得唔得先

我26

1. 其實OU個網都講得好詳細, pre-asso讀唔讀得你可以睇返資料.. OU DL都係計學分 你揀好自己想讀咩科就去報黎試下.. 同埋上香討會多啲人講OU DL課程
2. 你想半工讀嘅話哩個係最好選擇, 你自己可以GOOGLE下其他PT degree, 但你得pre-asso都基本上唔會收你
3. HD多數要FT讀, 你係咪想全職讀書?
4. 你讀完個degree先再諗master啦 冇咁大個頭唔好帶咁大頂帽

同埋DL都幾要求學生有自律 10分course讀一年要交4份paper + final exam
平均個半到兩個月就要交一份paper, 你是但一邊FAIL左你都要重讀, 而且paper exam 內容都好深入
要睇嘅參考書同文章都多, 佢有書比你做參考但一定唔夠你去考試去做Paper, 而且reference check都幾嚴..
你自己要諗下工作時間 休息時間 讀書時間點分配
DL唯一好就係佢不限你畢業時間, 但你冇HD/ASSO打個底你 non-hon degree 120分, hon degree 160分我諗你分4-6年讀都應該冇問題

頭先我打過去poly part time degree到問，佢話我個學歷同工作經驗都可以apply, 但有個入學試同面試，呢d其實難唔難？係咪真係有錢就讀到？
細佬英文唔算好，所以好撚驚

Poly 一大班讀完asso hd同你爭
可以唔洗諗

1 用成人學生身份可能得
2 是但1間既nonju都可以試下
3 未必
4 有

最後 讀完個master 唔惜搵食技能都係冇用

利申10年前master

有fd以前ive，之後都去OU pt讀返個BBA
有個degree最少達到升職的條件，升唔升就睇自己能力啦

1 可以試下 ，大學有D 過25 就可以用工作經驗 > GPA
2 你可以試下第2間U ，但機會唔大
3 未必
4 讀master 睇degree CGPA ，有D 要second up 畢業 ，讀完master 會有一定幫助

想問pre asso係咩

同樓主同情況
不過Asso gard 想知咩係pre asso

咁樣

Asso foundation

副學士先修
唔夠入asso最低要求
就要讀1年先修班先可以上asso
類似偽進/基礎文憑咁

High deep

asso再低一級

搭單問

今年hd 畢業
但係想返工儲下錢先讀書

想問下hd報degree有無可能？
我讀design

原本想讀翻譯

定係讀多兩年asso 翻譯洗底再努力睇下駁唔駁到degree

係咪al年代

依家都好似仲有

我dse全部有3 ielts 有8
係肥左數學

ielts有8 直接去non-ju 文科咪得
最多year 1開始讀起
如果係八大OU GE科可以cancel翻
應該三年畢到業

non jupas 係咪要睇下咩U 會計ielts嘅分

我幾驚year 1 唔讀會catchup 唔到之後啲課程

我自己真係幾鍾意翻譯學
同埋visual art 係我另一個選擇

真係諗唔到點解自己咁廢 又讀唔成書 數學又廢

ielts 8 應該可以頂 DSE 英文 5* or 5**
入英文，翻譯，journalism之類文科應該無問題

year 1 基本上係廢嘅，同你Asso 讀果D中英文普通話道德一樣
讀過可以cancel 翻

如果我係HKCC 文科grad
OU 有hon的商科或者Accounting學位會唔會收
係咪要由頭讀過

OU 遙距課程其實現時已經是 part time degree
不論你有甚麼學歷都會收
至於如果有 hd 或者 asso 學歷可以申請學分減免
成功申請的話可以讀少d
但需要詢問想報讀的課程所屬的 department 是否可以申請學分減免

如果有 asso 的accounting 或者商科學歷，再報 ou accounting 或者商科的遙距課程就有機會可以申請學分減免

但例如 你得到商科 asso 學歷，但想讀 ou 工程或 IT 等理工科的遙距課程，就好大機會要重新開始讀過。

但報讀之前最好問問 department 先

我個陣係讀完約等於會考5科pass

polyu Degree / cityu Creative media
profilio >> CGPA
但是CGPA 唔好太低分
都要3.0 above

讀翻譯 就難左D
佢好注重三文2語
最注重英文
最好考Ielts
Non Jupas 好注重 Ielts 成績 >>> DSE Eng 成績b

問下 你讀咩科 HD ?
讀咩科 HD 都有影響

好似讀BBA 去左報 IT 多數都唔會比你入讀 ！！ (雖然 有人試過BBA 報 Polyu Computing，而是真的收左 ... 但是得Polyu 好奇怪 !!! )

mola

Poly computing 入面好像有個 double degree in computing and management
唔知依家仲有冇？

各位巴打
我IVE HD 讀business
想問下我IVE HD 學歷報OU BBA part-time會唔會收我
同埋part-time都要面試同筆試?

OU DL 有錢就可以報讀
不過畢唔畢到業就靠自己
詳情問下OUHK啦